美國國際安全論壇要頒獎給蔡英文，外媒報導：加拿大政府施壓「敢頒就撤贊助」

台灣總統蔡英文將被國際知名的安全論壇頒獎，但外媒報導加拿大政府警告論壇，若頒給蔡英文，會撤回對該論壇的資助。

「哈利法克斯國際安全論壇」（Halifax International Security Forum, HFX）總部設於美國華府，是全球最知名的國防論壇之一，宗旨為「加強民主國家間的戰略合作」。

這次可能頒給總統蔡英文的獎名為「馬侃公共服務領袖獎」（John McCain Prize），該獎於 2018 年創設，當年頒給收留難民的希臘勒斯博島（Lesbos）的居民，2019 年頒給香港抗爭公民，今年則要頒給蔡英文，表揚她堅定對抗中國持續不斷的壓力。此決定也經過馬侃的遺孀辛蒂（Cindy McCain）首肯。

《政客》（Politico）報導，當加拿大政府得知這個頒獎計畫，表示如果「哈利法克斯國際安全論壇」頒獎給蔡英文， 加拿大政府會撤回對論壇的資助。

link:

呢個網站係著名假新聞網站嚟咩？

補返條立場link

加拿大好多共諜

係真就頒硬，
仲要出黎屌加拿大政府，收硬皮

推佢上水

杜魯多無撚用

美國頒俾邊個都要加拿大approve

收咗中共利益嘅加拿大共諜 咪會用加拿大政府名義去發表中共口交部立場

溫哥華市長？
加拿大幾時先做嘢驅逐班奶共狗返支那啊

Politco 在報道中指出，杜魯多政府多數情況，也不願採取可能觸動中國神經的措施。例如加拿大是五眼情報聯盟當中，唯一未宣佈是否限制華為 5G 網絡的成員國。另外，本年 2 月加拿大議會以壓倒性投票通過議案，宣佈北京對維吾爾族的行為是種族滅絕。特魯多本人和他的 36 名內閣大臣對該象徵性動議投了棄權票。

中國駐渥太華大使館未有回應 Politico 的提問。加拿大國防部長的發言人 Todd Lane 則回應，不會證實或否認杜魯多政府是否因頒獎給蔡英文而威脅 HFX ，強調加國政府雖然為 HFX 提供財政支持，但國防部和加拿大武裝部隊並無參與論壇的規劃。

應該就係紅字市長有關
但係杜魯多政府內閣都係多數奶共

就嚟大選啦
送佢上路啦屌

等我哋去做加拿大後踢班共匪返佢祖國

唔怪得之兩個加拿大米高幾年都仲未俾支共放翻出嚟

十連推

1

2

3

4

5

6

佢係加拿大拜登

7

斷我10連